		// Te salta excepcion si la carpeta no esta creada
		// Tienen que estar dentro de try
		
		
		
###Java
	- [x] Ficheros
	  + [ ] Señalizar:
		 - File <nombreDelFichero> = new File ("ruta");
      + [ ] File:
      	- [ ] Creación.:
      		+ [x] Crear Un Fichero: 
      			
      		+ [x] Crear un Diretorio;  
	      	
      	- [ ] Comprobación.:
      		+ [x] Comprobar Sí existe;  
      		+ [x] Diferenciar si es Directorio ó Fichero;
	    
      	- [ ] Eliminación.:  	
      		- [ ] Eliminar Un Fichero ;
      		- [ ] Eliminar un Directorio ;     
	    
      	- [ ] Mostrar Información.:
      		+ [ ]  ;
      		+ [ ] ;
      		+ [ ] ;
      		+ [ ]  ;
			
		
	
		/**
		
		- instanciar 
		 * Crear un fichero: [x]
		 * Cromprarbar si existe: [x]
		 * Crear un directorio: [ ]  Cromprueba si es un directorios: [ ]
		 *
		 * elimnar carpeta ó fichero [ ]
		 * renombrar fichero; [ ]
		 * si existe el fichero [ ]
		 * sacar iformacion: [ ]
		 * Sacar la ruta absoluta [ ]
		 * 
		 * la ultima vez que se a editado [ ]
		 * 	para ver la fecha  [ ]
		 * cuanto pesa [ ]
		 * 
		 * hacer un listado de todas las carpetas que hay y que te muestre los metadatos [ ]
		 * 
		 * 
		 * 
		 * .getfreeSpace [ ]
		 * .getTootalSpace [ ]
		 */
		 
		 canExecute(): Verifica si el archivo o directorio es ejecutable.
createNewFile(): Crea un nuevo archivo vacío en el sistema de archivos.
delete(): Borra el archivo o directorio representado por la instancia de File.
exists(): Verifica si el archivo o directorio existe en el sistema de archivos.
getAbsoluteFile(): Obtiene una nueva instancia de File que representa el archivo o directorio con una ruta absoluta.
getAbsolutePath(): Obtiene la ruta absoluta del archivo o directorio.
getName(): Obtiene el nombre del archivo o directorio.
getParent(): Obtiene el nombre del directorio padre del archivo o directorio.
getPath(): Obtiene la ruta del archivo o directorio.
isAbsolute(): Verifica si la ruta del archivo o directorio es absoluta.
isDirectory(): Verifica si el archivo o directorio es un directorio.
isFile(): Verifica si el archivo o directorio es un archivo.
isHidden(): Verifica si el archivo o directorio está oculto.
lastModified(): Obtiene la marca de tiempo de la última modificación del archivo o directorio.
length(): Obtiene el tamaño del archivo en bytes.
list(): Obtiene un array de strings que representa los nombres de los archivos y directorios contenidos en el directorio representado por la instancia de File.
listFiles(): Obtiene un array de objetos File que representa los archivos y directorios contenidos en el directorio representado por la instancia de File.
mkdir(): Crea un nuevo directorio en el sistema de archivos.
mkdirs(): Crea un nuevo directorio, junto con sus directorios padres si es necesario.
renameTo(File dest): Renombra el archivo o directorio representado por la instancia de File con el nombre proporcionado en el argumento 'dest'.
setExecutable(boolean executable): Establece los permisos de ejecución del archivo o directorio.
setLastModified(long time): Establece la marca de tiempo de la última modificación del archivo o directorio.
setReadable(boolean readable): Establece los permisos de lectura del archivo o directorio.
setWritable(boolean writable): Establece los permisos de escritura del archivo o directorio.
toPath(): Convierte la instancia de File en un objeto Path.
toURI(): Obtiene un objeto URI que representa la URI del archivo o directorio.
toString(): Obtiene una representación en forma de string del archivo o directorio.
toURL(): Obtiene un objeto URL que representa la URL del archivo o directorio.
		 
		 
		 
		 Crear un directorio: [ ] 
		 delete
		 renombrar
		 
		 
		 
		 
		 
		 try {
			File miFichero = new File ("c:/xampp/test.txt");
			File miDirectorio= new File ("c:/xampp/Carpeta");
			
		
			miDirectorio.mkdir();
			if(miFichero.createNewFile()) {
				System.out.println("Crear el fichero...");
			}else {
				System.out.println("ya esta Creado...");
			}
			
			
			
			System.out.println(miFichero.getAbsoluteFile());
			System.out.println(miFichero.getPath());
			System.out.println(miFichero.getName());
			System.out.println(miFichero.getParent());
			System.err.println("");
			
			
			if (miFichero.isDirectory()) {
				
				System.out.println("Es un directorio");	
			}else{
					System.out.println("no es un directorio");
				}
		
			
		
			if (miDirectorio.isDirectory()) {
				
				System.out.println("Es un directorio");	
			}else{
					System.out.println("no es un directorio");
				}
			
		
			
			if(miDirectorio.renameTo(new File ("c:/xampp/carpeta1"))) {
				System.out.println("Lo a realizado");
			}else {
				System.out.println("no se puede reaizar");
			}
			
			
			
			if(miFichero.exists()){
				
				System.out.println("exite");
				
			}else {
				System.out.println("no existe");
			}
			
			System.err.println("");

			System.err.println("");

			
			System.out.print(miFichero.length());
			System.out.print(miFichero.lastModified());
			
			
		} catch (IOException e) {
			// TODO Auto-generated catch block
			e.printStackTrace();
		}
		
		
		
		
		
	### Teoria 
	
	
	


		Explicacón de una ruta absoluta y relativa 


			Absoluta --> es va desde la raiz has fichero o carpeta que quieras 
				
			Windowns c:// 

			Unix	/home 
			relativa --> cuando indicas que no 
	


	

			Creación  de un fichero




			f.Createnewfile();

	
	
	
	
	
	